<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог ноющего программиста</title>
    <atom:link href="http://divideby.ml/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://divideby.ml/</link>
    <description>Обо всём и сразу.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:28:29 +0800</pubDate>
    
      



      <item>
        <title>Quot servi tot hostes | Блог ноющего программиста</title>
        
        <link>http://divideby.ml/2016/07/11/slaves/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://divideby.ml/2016/07/11/slaves/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://divideby.ml/images/09fc65eda6593cda5f7213d9dd372fd1ebe8a688.jpeg&quot; alt=&quot;Как управлять рабами?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не так давно я снова увлёкся чтением книг. До этого был чуть ли не пятилетний перерыв, когда я не читал ничего, кроме учебников. Но внезапно cлучилась пара человек, которые каким-то образом непроизвольно способстовали обратно вернуться к чтению.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;Начав свой путь как почтенный рабовладелец, вы закончите рабом.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Стояли однажды с одногруппником в “Читай-городе” и на полке исторической литературы взгляд упал на книжку с вызывающим названием “Как управлять рабами”. Это книга об управлении, управленцах и подчиненных. Я скептически отношусь к подобной литературе. Но именно эта книга стала первой купленной мною за много лет. Честно сказать даже не знаю почему я её приобрёл. Название понравилось наверно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подобных творений развелось тысячи. Как сказано в одном мнении в конце книги: “Вся эта мукулатура - рынок начинающих неудачников и студенток факультетов менеджмента.” Но эта книга оказалась не такой простой. Для разогрева посыплю на вас немного цитатами. Взял себе привычку выписывать понравившиеся мысли.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Вы думаете, что рабом является только тот, кого держат в рабстве? Есть сколько угодно свободных, с которыми обращаются, как с рабами.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;На самом деле где-то глубоко внутри все мы - рабы. Кто-то - раб секса, другой - раб денег, третий безудержно стремится к славе, будучи её рабом, четвертый - невольник высокого статуса. Все мы - рабы надежды и страха.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Я знаю одного известного римского гражданина, который настолько не был способен к самоограничению и настолько потерял свое достоинство, что приставил к себе раба, который за обедом удерживал его за руку, если он поглощал слишком много пищи. Вот уж позор-то: он скорее готов повиноваться рабу, чем самому себе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;“Сатурналий” или “Кто автор на самом деле?”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Автором сия руководства обозначается римский патриций (в Древнем риме так называли аристократиков), рабовладелец Марк Сидоний Фалкс. Гугл не даёт информации о нём, как исторической личности. Ну и по ходу часто возникают сомнения в истинности существования этого человека из-за его слишком современных взглядов на мир. Конечно, я ни в коем случае не обвиняю во лжи Джерри Тонера. Я хочу сказать, что во время чтения меня не покидало ощущение, что данная книга, если и существовала в древнеримском варианте, то скорее всего доработана и переписана с расчетом на сегодняшние реалии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати о личности самого Джерри Тонера. Книга и гугл говорят о том, что он профессор в Кембридже, руководитель исследований по научной филологии, доктор наук (диссертация по античной литературе), а после защиты 10 лет посвятил инвестиционному менеджменту и управлял активами в 15 миллиардов долларов. Сейчас же курирует учебу студентов программ MBA и EMBA. Не то филолог-античник, не то бизнесмен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Построено повествование следующим образом: после каждой главы Фалкса, Джерри Тонер комментирует происходящее в ней и приводит источники упомянутых рассказов, баек и фактов. Но бывает, что границы размываются, и уже труднее увидеть в главах Фалкса римского патриция, а в комментариях Джерри Тонера - филолога-античника. Наступает Сатурналий.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;Сколько рабов, столько врагов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Именно так переводится заголовок поста. Фалкс с самого начала не строит каких-либо иллюзий. Он понимает, что рабы это те же люди, просто обстоятельства так сложились и они родились/стали рабами, ну что поделать? И из этого следует, что они как и все люди, стремятся к свободе. Рассматривать эту книгу можно с разным сторон. Первая: как историческая справка о рабстве в Древнем Риме. Вторая: руководство для менеджеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если первое, то Фалкс в некотором роде перевернул для меня представление о Древнем Риме (скорее всего сформированное поп-культурой и школьными знаниями истории). Казавшееся примитивным социальное устройство и мышление древних римлян оказалось не таким уж примитивным. Он от начала и до конца не устаёт повторять: “Мы, конечно, должны обращаться с ними справедливо”. И тут же добавляет: “И это несмотря на то, что рабы, конечно, являются не более чем рабочими инструментами”. И иногда нужно проявлять жестокость к тем, кто этого по их мнению действительно заслуживает. В книге множество примеров чересчур жестокого обращения с рабами. Но конечно можно узреть и весь примитивизм правосудия в то время, когда раба пытали до тех пор, пока он не говорил то, что от него хотели услышать. Правду захотели? Какой вздор!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С точки зрения познавательного исторического чтива можно узнать так же расценки на рабов (да да, пора откладывать, мой маленький диктатор), места для покупки и нюансы выбора лучшего раба для твоих целей. Не знаю на сколько это всё достоверно, но занимательно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если же рассматривать эту книгу как руководство для менеджеров, то тут тоже непонятки. Видны параллели с современным миром. Не сказал бы, что получил какие-то откровения в этом плане. Автор постоянно повторяет незыблемые истины, только они звучат в древнеримском ключе:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Кстати, когда я собирался занять важный пост, мне кто-то дал ценный совет: самое важное, что нужно делать, - это запоминать имена людей, даже рабов: Ничто иное не сделает вас таким популярным и приятным для публики.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Слуги тоскуют по своим старым хозяевам только тогда, когда столкнулись с новыми.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Все свободные римляне фактически являлись политическими рабами императора.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Фалкс часто говорит, что мы все в этом мире рабы. Некоторых читателей такое, возможно обидит. Но на правду же не обижаются :) Вначале поста приведены несколько цитат на эту тему. 
Если вам неприятно чувствовать себя рабом, не огорчайтесь, а действуйте.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;От того, что вам не нравится быть рабом, вы несчастны. Но от этого вы не перестане быть рабом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Не забывайте, что у каждого раба есть шанс на лучшую жизнь! Если раб добросовестно выполнял свою работу, то он имел не иллюзорный шанс получить свободу у своего хозяина и стать вольнотпущенником. Потом замутить какой-нибудь прибыльный бизнес и закончить жизнь красиво, напоследок попортив жизнь уже собственным рабам. И это я не шучу. Судя по книге, такие случаи не были исключительными.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;Что делает раба рабом?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Свобода. Далекая перспектива получить её… В ней и кроется основной мотив раба выполнять свои обязанности. Это ли лучший совет, который хочет получить современный топ-менеджер? Не слышал я, чтоб в современных компаниях работникам обещали свободу за хорошую работу. Ну так что же в этой книге такого полезного для менеджера? На самом деле ничего сверх полезного…Но совокупность множества простых истин, которые были актуальны и 2000 лет назад, заставляют подумать. Подумать о том, в каком мире мы живем, и что основа межличностных отношений не меняется уже очень давно. Не стоит об этом забывать.
Но не смотря на все сходства, современный мир что-то потерял.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В те времена каждый ясно сознавал свое место, пусть даже место в очереди на казнь&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Но всё же приобрел гораздо больше (в справедливости правосудия уж точно). Не стоит боятся и бежать от страшного слова “раб”.  Но если у вас всё же трясутся поджилки и хочется убежать от этой грустной правды, то это бесполезно. Фалкс приводит несколько замечательных методов поимки беглецов. Самый забавный из них приведу ниже.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Если ничто из вышеописанного не помогло, вы можете прибегнуть к магии и наложить на беглеца заклинание, хотя я не могу сказать, что поддерживаю это суеверное поведение.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;Резюме&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Книга хорошая. Как развлекательно познавательная книжка - очень хорошая. Но в остальном…даже не знаю. Только замечу, что иногда полезно освежить в голове прописные истины. А то в суматохе повседневности о них зачастую можно и позабыть.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:27:03 +0800</pubDate>
      </item>
    
      



      <item>
        <title>Hello everyone! | Блог ноющего программиста</title>
        
        <image>
          <url>http://demiart.ru/forum/index.php?act=module&module=gallery&cmd=viewimage&img=64379</url>
          <title>Hello everyone!</title>
          <link>http://divideby.ml/2016/01/22/hello_everyone/</link>
        </image>
        
        <link>http://divideby.ml/2016/01/22/hello_everyone/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://divideby.ml/2016/01/22/hello_everyone/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;Всем привет!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я наконец-то сделал это! Завёл собственный бложик, который могу вести прямо в &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=emacs&quot;&gt;#emacs&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; без привязки к какому-либо сервису с тяжкой возможностью кастомизации. Да ещё и без капельки серверного кода. Как я это сделал? Есть такая замечательная штука как &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=jekyll&quot;&gt;#jekyll&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Про него есть хорошая статья на &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://habrahabr.ru/post/207650/&quot;&gt;Хабре&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Когда сам полностью разберусь во всей магии, которую творит это чудо, обязательно напишу пост. Вкратце &lt;strong&gt;Jekyll&lt;/strong&gt; - генератор &lt;strong&gt;СТАТИЧЕСКИХ&lt;/strong&gt; сайтов. Свой твиттер сделать на нем конечно вряд ли получится, но блог - запросто! (&lt;strong&gt;Jekyll&lt;/strong&gt; и позиционируется как генератор блогов). 
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Свой кусочек в пучине интернета я позиционирую как ненавязчивые разговоры сразу и обо всём, но с максимальными подробностями на сложных темах. В первую очередь - это заметки для самого себя, которые помогут в будущем не наступать на те же грабли. Ну и я считаю, что грех не делиться таким. К тому же, в отличие от твиттера, блог читают добровольно :))0) В дополнение ко всему прочему, у меня на носу курсач, который надо наполнять словами. А блог - отличное место научиться этому.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идея блога ко мне пришла от постоянного возмущения высо&lt;strong&gt;коко&lt;/strong&gt;мерию технарей, которые пишут статьи/документацию но при этом упускают мелочи, которые для автора может быть и &lt;em&gt;очевидны&lt;/em&gt;, но мы то с вами знаем, что это не так. Я ни в коему случае не претендую на мастера объяснений, но я буду очень стараться, обещаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, первым же постом хочу сразу же определить теги, которые я планирую использовать + краткое описание. Поехали!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;emacssearchtemacs&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=emacs&quot;&gt;#emacs&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ergoemacs.org/emacs/emacs_logo/emacs_logo_no_border.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Описание/восхваление/признание в любви лучшему в мире текстовому редактору! Тонкости настройки &lt;em&gt;.emacs&lt;/em&gt;, используемые и неиспользуемые плагины, бесконечные рассказы о том, что емакс может заменить вам все программы на компьютере. Надеюсь когда-нибудь и мой дорогой читатель (если такой вдруг появится) перейдет на эту прелесть и обратится в веру его святейшества Столлмана&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;musicsearchtmusic-guitarsearchtguitar&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=music&quot;&gt;#music&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=guitar&quot;&gt;#guitar&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Спонтанные посты о музыке и новые открытия в этом удивительном мире, который я как никогда прочувствовал в прошлом году. Разговоры о песнях, периодические посты о прогрессе в обучении игры на гитаре, возможно c рассказами о возникших трудностях.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jekyllsearchtjekyll&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=jekyll&quot;&gt;#jekyll&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Рассказы о технической стороне блога. Что и как работает, что и как поменялось или поменяется. В планах полностью переписать текущий шаблон и добавить возможность отслеживать читаемые книги.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;progsearchtprog-golangsearchtgolang-javasearchtjava-iossearchtios-androidsearchtandroid-phpsearchtphp-clojuresearchtclojure-pythonsearchtpython&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=prog&quot;&gt;#prog&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=golang&quot;&gt;#golang&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=java&quot;&gt;#java&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=ios&quot;&gt;#ios&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=android&quot;&gt;#android&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=php&quot;&gt;#php&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=clojure&quot;&gt;#clojure&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/search?t=python&quot;&gt;#python&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Всё что связано с программированием. Нытьё, рецепты, моя борьба с фреймворками и мобильными платформами. Всё тут. Скорее всего это будет самая частая рубрика. Буду стараться писать по любой проблеме.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;librarysearchtlibrary&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=library&quot;&gt;#library&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Библиотека. Книги которые я читал, читаю и буду читать. Ну и отзывы без спойлеров в комплекте. Тут всё просто.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;offtopsearchtofftop&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/search?t=offtop&quot;&gt;#offtop&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Тег на всякий случай.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До скорой встречи, не болейте!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://demiart.ru/forum/index.php?act=module&amp;amp;module=gallery&amp;amp;cmd=viewimage&amp;amp;img=64281&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фото взяты с форума &lt;a href=&quot;http://demiart.ru/forum/&quot;&gt;Demiart&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:45:20 +0800</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
